<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-01-09T18:00:18+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Vik’s think space</title><subtitle>Viktor Bezhenar is an experienced project management professional that likes to write about software development processes, product development, tech trends, just trends and thoughths:so any stuff that comes to mind
</subtitle><author><name>Viktor Bezhenar</name></author><entry><title type="html">Эволюция моих мобильных девайсов</title><link href="http://localhost:4000/viktorbezhenar/2018/11/11/phone_time_travelling.html" rel="alternate" type="text/html" title="Эволюция моих мобильных девайсов" /><published>2018-11-11T00:00:00+02:00</published><updated>2018-11-11T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/viktorbezhenar/2018/11/11/phone_time_travelling</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/viktorbezhenar/2018/11/11/phone_time_travelling.html">&lt;p&gt;Захотелось на днях вспомнить обо всех мобильных девайсах, которыми мне приходилось
пользоваться на протяжении всей жизни. Сейчас мы живем в эру не особо интересную, 
с точки зрения развития мобильной техники: ну да, добавляются новые камеры, гнущиеся экраны, железо матереет, разрешение экрана едва-ли не 4к…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но после появившегося в медиа-пространстве айфона рынок стал скучным и однообразным, потому вспомнить 
былое - старые-добрые, “ламповые” кнопочные девайсы, которыми&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С датами может быть путаница, потому что память - это не самый надежный мой инструмент, да
и слить последние воспоминания сюда, чтобы их хоть как-то структурировать и является целью поста.
Потому прошу любить и жаловать&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt; Nokia 3410 &lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;2001 - 2004&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Даже не помню как мне удалось уговорить моих родителей на покупку первого телефона в 13 лет, но помню
как мы с мамой ездили его покупать на виноградарский рынок, в каком-то ларьке UMC или что-то такое, и помню
как я получил свой первый номер от мобильного оператора “ДЖИНС” (как это было давно). Через какое-то время я сменил оператора на 
“DJUICE” (напомните кто-то их коды!), и продолжал наслаждаться монофонией, смс, спейс импактом и змейкой на своем крутом девайсе, 
который я, конечно, обожал&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; 
&lt;img src=&quot;/pics/3410.jpg&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;i&gt;Nokia 3410 - мой первый девайс&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;

Фишкой этого телефона было также то, что у него были сменные панели, в отличии от известного и более популярного 
сородича &lt;a href=&quot;https://images-na.ssl-images-amazon.com/images/I/41jvQhPg1xL.jpg&quot;&gt;Nokia 3310&lt;/a&gt;. Я помню, как купил
себе панель с принтом тигра, который со временем совсем затерся, потому к моему вхождению в зрелый тинейджерский возраст
мне конечно нужен был новый девайс, и это был...
&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt; Nokia 3200 &lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;i&gt;2004 - 2006&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Думаю мой выбор следующего девайса подтверждает, что ребенком я был ярким и жизнерадостным, потому выбрал себе 
еще один девайс со сменными панелями и приводящий меня в бесконечный восторг возможностью слушать “.wav” песни и добавлять себе их вместо мелодий на звонок&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; 
&lt;img src=&quot;/pics/3200.png&quot; width=&quot;350&quot; height=&quot;450px&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;i&gt;Nokia 3200 - крутой был аппарат&lt;/i&gt;&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;

&lt;p align=&quot;left&quot;&gt;
Это был действительно молодежный телефон, и с ним я чувстовал себя частью прогрессивной молодежи + он существенно разбавлял мой черный пиджак и добавлял красок моей личности, проходящей через непростой подростковый период.
Помню сумашедше затягивающую игру &lt;a href=&quot;https://nokiamob.net/wp-content/uploads/2018/01/Nokia-Bounce.jpg&quot;&gt;Bounce&lt;/a&gt; и свой первый опыт со сьемкой на камеру телефона (в отличии от сегодняшних топ-юзкейсов, камера была не сильно
популярным функционалом в то время по причине реально низкого качества сьемки).

У моего друга Антохи, был другой девайс, прямой конкурент моей Нокии - Siemens C65. 
&lt;/p&gt;
&lt;p align=&quot;center&quot;&gt; 
&lt;img src=&quot;/pics/siemens-c65.JPG&quot; /&gt;
&lt;/p&gt;

Там камера была на порядок лучше и, как сейчас помню, мне Тохин телефон тоже очень нравился. Жаль что Антоху гопнули
возле стандиона АТЕК на Святошино, и он расстался со своим телефоном, который ему тоже очень нравился - но такие они были, &quot;суровые 2000ые&quot; в городе Киеве

&lt;h3&gt; Nokia 6800 &lt;/h3&gt;



&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Viktor Bezhenar</name></author><summary type="html">Захотелось на днях вспомнить обо всех мобильных девайсах, которыми мне приходилось пользоваться на протяжении всей жизни. Сейчас мы живем в эру не особо интересную, с точки зрения развития мобильной техники: ну да, добавляются новые камеры, гнущиеся экраны, железо матереет, разрешение экрана едва-ли не 4к…</summary></entry></feed>